港鐵大故障：系統未算穩定 黃昏放工隨時再出事

港鐵今早(16日)罕有地出現荃灣線、觀塘線、港島線及將軍澳線「四線齊冧」，令打工仔返工「遲大到」。港鐵車務總監劉天成中午12時半再向傳媒解釋，指上午11時45分左右已全部完成緊急維修，列車可恢復自動操作，他關心信號系統於稍後下班時間能否維持穩定，但未有回應港鐵要就接近6小時的服務延誤而繳多少罰款。

劉天成指，荃灣線昨晚(15日)做更新系統測試，至於此項更新工作與今次四線信號故障有否關係，則需詳細調查，而為何兩個中央控制中心未能傳送指令亦在調查範圍內，他又辯稱每晚港鐵都做更新工作。

被問及今次事故要近6小時才能大致完成復修是否太慢，劉解釋，信號系統由中央控制，並在車站區間有電腦運作，當港鐵人員發現系統出問題後，需逐一跟進各線合共20多個區間電腦，逐一重置恢復自動操作服務。

劉指，列車服務現正執行非繁忙時間表，即約每4分鐘一班車，工程人員仍密切留意情況，他目前最關心能否應付黃昏繁忙時間加密班次至每2、3分鐘一班車，工程部門會繼續加強工作，並找出事故原因，他亦會與工程人員商討及部署，或會在稍後時間再向傳媒交代最新情況。

Ok 申請加價維修

下次加價加多的唔壞車ok

老細: 咁不如留多陣啦

與其罰款交比政府不如free市民一星期任搭啦

根本就係有心玩嘢，點解剩係返工放工時間先出事？大家心知肚明！

正，我最中意塞車

㐋圭一